{
    "question": "1.Ekonomi berasal dari bahasa Oikonomia yang berasal dari bahasa ....\t*    2 poin\r\nA. Inggris\r\nB. Belanda\r\nC. Jepang\r\nD. Yunani\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.YUNANI</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Istilah\u00a0ekonomi berasal dari bahasa\u00a0yunani,\u00a0oikonomia.\u00a0Kata oikonomia berasal\u00a0dari dua\u00a0kata\u00a0yaitu oikos dan nomos. oikos yang berarti rumah tangga dan nomos berarti mengatur.</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yg-di-maksud-perkerja-jasa-sebtukan-contohnya-403",
            "question": "Apa yg di maksud perkerja jasa sebtukan contohnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pekerja jasa termasuk dalam jenis kegiatan ekonomi seperti menjual keahlian, ataupun proses teknis yang dilakukan oleh lembaga atau badan. Contohnya, pengacara, kantor akuntan, biro arsitek, pusat komputer, mesin foto kopi, kantor konsultan, biro administrasi, atau juga biro iklan.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pekerja jasa termasuk dalam jenis kegiatan ekonomi seperti menjual keahlian, ataupun proses teknis yang dilakukan oleh lembaga atau badan. Contohnya, pengacara, kantor akuntan, biro arsitek, pusat komputer, mesin foto kopi, kantor konsultan, biro administrasi, atau juga biro iklan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><h2><strong><em><u>maaf </u></em></strong><strong><em><u>kalo </u></em></strong><strong><em><u>sal</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>h,</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Terimakasih</u></em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upaya-mengobati-pemakaian-narkoba-dari-bergantungan-dan-menghenti-993",
            "question": "upaya mengobati pemakaian narkoba dari bergantungan dan menghentikan pemakaian hingga sembuh disebut dengan a frekuensi b.kurasic rehabilitasi d.represi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>C.</strong><strong> </strong><strong>rehabilitasi</strong></p><p></p><p><strong>semoga</strong><strong> membantu</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-berikut-ino-komponen-penyusun-1-air-gula-142",
            "question": "Perhatikan pernyataan berikut!    INo Komponen penyusun\r\n1\r\nair + gula\r\n2 air + minyak\r\n3 air + pewarna makanan\r\n4 minyak + pasir\r\n5 minyak + air\r\nBerdasarkan tabel di atas komponen yang\r\na. (1) dan (3)\r\nb. (2) dan (5)berdasarkan tabel di atas komponen yang tercampur dengan sempurna adalah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. (1) dan (3)</p><p></p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p>-Air dicampur dengan gula akan terlarut sempurna.hal ini air menjadi manis.</p><p></p><p>-Air dicampur dengan pewarna makanan akan terlarut sempurna.hal ini air menjadi berwarna</p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>M</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "19-kemampuan-seseorang-menciptakan-sesuatu-yang-baru-dan-belum-p-556",
            "question": "19. Kemampuan seseorang menciptakan sesuatu yang    baru dan belum pemah ada sebelumnya adalah ....\r\nA. Kreatif\r\nB. Aktif\r\nC. Sportif\r\nD. Inspiratif\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. kreatif</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu, jadikan jawaban tercerdas yaa makasih^^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-contoh-penyebab-polusi-air-adalah-aco2-b-no2-c-so2-d-271",
            "question": "6. Contoh penyebab polusi air adalah ....\r\na.CO2\r\nb. NO2\r\nC. SO2\r\nd. limbah industri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>D. Limbah industri.</p><p></p><p>Karena setau gue limbah industri kebanyakan berupa cairan (gatau juga sih. Asep juga kan banyak) nah terus gue sering denger kalo si cairan nya itu dibuang sembarangan aja, ya contohnya dibuang ke sungai dan jelas cairan itu beracun ya. Atau ada yang ga beracun? Ngeri aja lah pokoknya limbah cairan gitu.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bibi-membeli-100-gram-mentega2-ons-guladan-2kg-berasbarang-pem-130",
            "question": "Bibi membeli 100 gram mentega,2 ons gula,dan 2kg beras,barang pembelian bibi yang paling ringan adalah?    tolong kakk plissss cpett\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>100 gram mentega</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena 2 ons itu adalah 200 gram dan 2kg 2000gram (kalo gak salah)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-remidiasibiore-remidiasidan-biopori-142",
            "question": "Pengertian remidiasi,biore remidiasi,dan biopori",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Remediasi</strong> adalah kegiatan untuk membersihkan permukaan tanah yang tercemar\n.</p><p></p><p><strong>Bioremediasi</strong> adalah penggunaan mikroorganisme untuk mengurangi polutan di lingkungan\n.</p><p></p><p><strong>Biopori</strong> adalah lubang silindris yang dibuat secara vertikal ke dalam tanah sebagai metode resapan air yang ditujukan untuk mengatasi genangan air dengan cara meningkatkan daya resap air pada tanah.</p><p></p><p><em><strong>Semoga membantu, jadikan jawaban terbaik yaa ^^</strong></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-contoh-interaksi-ekonomi-antar-negara-dalam-aspek-ten-295",
            "question": "berikut ini contoh interaksi ekonomi antar negara dalam aspek tenaga kerja adalah a penurunan tarif impor B suatu perusahaan dapat berproduksi di berbagai negara c suatu perusahaan mempekerjakan tenaga kerja dari berbagai negara d suatu perusahaan mempunyai akses pinjaman atau investasi di berbagai negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. suatu perusahaan memperkerjakan tenaga kerja dari berbagai negara</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga</p><p>membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantu-jwb-kakak-dan-jngn-ngawur-samudera-pasai-merupakan-sala-242",
            "question": "Bantu jwb kakak dan jngn ngawur(^^)    samudera pasai merupakan salah satu kerajaan\r\nbercorak islam di indonesia. salah satu bentuk\r\npengaruh islam di kerajaan samudera pasai\r\ntampak pada...\r\na. kemunculan para ulama seperti nuruddin\r\nar-raniri dan hamzah fansuri\r\nb. sistem pendidikan berjenjang yang meng-\r\najarkan ilmu tentang islam\r\n\u0441. keberadaan aliran syiah dan sunni dalam\r\nkehidupan masyarakat\r\nd. nisan makam raja-raja yang dihiasi syair-\r\nsyair bernuansa islam\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D. nisan makam raja raja  yang dihiasi syair syair bernuansa islam</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>penemuan</strong><strong> </strong><strong>makam</strong><strong> </strong><strong>tersebut</strong><strong> </strong><strong>seperti</strong><strong> </strong><strong>milik</strong><strong> </strong><strong>makam</strong><strong> </strong><strong>sultanah</strong><strong> </strong><strong>nahrasiyah</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>menjadi</strong><strong> </strong><strong>sultan</strong><strong> </strong><strong>perempuan</strong><strong> </strong><strong>asal</strong><strong> </strong><strong>samudera</strong><strong> </strong><strong>pasai</strong></p><p></p><p><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>juga</strong><strong> </strong><strong>makam</strong><strong> </strong><strong>dari</strong><strong> </strong><strong>sultan</strong><strong> </strong><strong>malikulsaleh</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>bergaya</strong><strong> </strong><strong>seperti</strong><strong> </strong><strong>nisan</strong><strong> </strong><strong>makam</strong><strong> </strong><strong>dari</strong><strong> </strong><strong>gujarat</strong><strong> </strong><strong>india</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembagian-tokoh-dalam-cerita-fiksi-berdasarkan-perannya-dalam-lak-434",
            "question": "pembagian tokoh dalam cerita fiksi berdasarkan perannya dalam lakon ada dua yaitu tokoh utama dan tokoh pembantu jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tokoh utama:Tokoh utama dalam cerita. Tokoh yang paling sering muncul dalam suatu cerita.</p><p></p><p>Tokoh pembantu:Tokoh pembantu dalam cerita. Tokoh yang jarang muncul dalam suatu cerita</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}